\newpage
\section{Розрахунок кута повороту точки у колі}
\label{app:angle}

В додатку наведено алгоритм розрахунку кута, що описує точку кола в полярній системі координат. Цей алгоритм використовується в підрозділі \ref{subsec:union-area-calculation}

Нехай \(O(x_1; y_1)\) --- центра кола, \(A(x_2; y_2)\) --- точка, що належить цьому колу. Знайдемо кут \(\alpha\), який точка A утворює з додатнім напрямом осі \(Ox\) (рис.~\ref{fig:polar-angle}). 
В таблиці \ref{tab:angle-calc} наведено формули для розрахунку кута \(\alpha\) при різних \(\Delta\,x = x_2 - x_1\) та \(\Delta\,y = y_2 - y_1\).  

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=.45\textwidth]{assets/appendix-b/1.png}
\caption{Приклад розташування точки А.}
\label{fig:polar-angle}
\end{figure} 

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Значення кута \(\alpha\) в залежності від \(x\) та \(y\)}
  \begin{tabular}{| l | l | l |}
    \hline
    \(\Delta\,x\) & \(\Delta\,y\) & \(\alpha\) \\
    \hline
    \(> 0\) & \(= 0\) & \(0\)\\
    \hline
    \(> 0\) & \(> 0\) & \(\tan^{-1}\,\left(\left|\,\frac{\Delta\,y}{\Delta\,x}\,\right|\right)\)\\
    \hline
    \(= 0\) & \(> 0\) & \(\frac{\pi}{2}\)\\
    \hline
    \(< 0\) & \(> 0\) & \(\pi - \tan^{-1}\left(\left|\,\frac{\Delta\,y}{\Delta\,x}\,\right|\right)\)\\
    \hline
    \(< 0\) & \(= 0\) & \(\pi\)\\
    \hline
    \(< 0\) & \(< 0\) & \(\pi + \tan^{-1}\,\left(\left|\,\frac{\Delta\,y}{\Delta\,x}\,\right|\right)\)\\
    \hline
    \(= 0\) & \(< 0\) & \(\frac{3\,\pi}{2}\)\\
    \hline
    \(> 0\) & \(< 0\) & \(2\,\pi - \tan^{-1}\,\left(\left|\,\frac{\Delta\,y}{\Delta\,x}\,\right|\right)\)\\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:angle-calc}
\end{table}

%\begin{enumerate}
%  \item Якщо \(\delta\,x > 0\) та \(\delta\,y = 0\), тоді \(\alpha = 0\)
%  \item Якщо \(\delta\,x > 0\) та \(\delta\,y > 0\), тоді \(\alpha = \tan^{-1}\,\left(\vert\,\frac{\delta\,y}{\delta\,x}\,\vert\right)\)
%  \item Якщо \(\delta\,x = 0\) та \(\delta\,y > 0\), тоді \(\alpha = \frac{\pi}{2}\)
%  \item Якщо \(\delta\,x < 0\) та \(\delta\,y > 0\), тоді \(\alpha = \pi - \tan^{-1}\left(\,\vert\,\frac{\delta\,y}{\delta\,x}\,\vert\right)\)
%  \item Якщо \(\delta\,x < 0\) та \(\delta\,y = 0\), тоді \(\alpha = \pi\)
%  \item Якщо \(\delta\,x < 0\) та \(\delta\,y < 0\), тоді \(\alpha = \pi + \tan^{-1}\,\left(\vert\,\frac{\delta\,y}{\delta\,x}\,\vert\right)\)
%  \item Якщо \(\delta\,x = 0\) та \(\delta\,y < 0\), тоді \(\alpha = \frac{3\,\pi}{2}\)
%  \item Якщо \(\delta\,x > 0\) та \(\delta\,y < 0\), тоді \(\alpha = 2\,\pi - \tan^{-1}\,\left(\vert\,\frac{\delta\,y}{\delta\,x}\,\vert\right)\)
%\end{enumerate}
